【支港人淘寶】速遞員工拆包裹玩客戶成人用品 偷食快件亂踢

毒果蝗語注意

雙十一剛剛過去，想必「剁手族」們現在都在翹首企盼着自己的速遞，但是卻不知道自己淘來的寶貝在速遞途中有何遭遇。

有內地記者進入位於崇文門附近的申通速遞北京新世界網點暗訪，經過近半個月的暗訪，記者發現該速遞網點的速遞員在分揀時，並不是搬運速遞，而是隨手亂扔，速遞飛過員工頭頂重重的摔在牆上、地上。速遞員在卸車的時候，還會用腳把速遞踢下來。此外，速遞員還會將有破損的速遞打開，從裡面拿出食品偷吃，更有速遞員拆開速遞中的成人玩具拿在手裡把玩，然後再塞入速遞箱中封好。

今年10月底，記者通過面試進入北京新世界申通速遞網點。入職第一天，記者在分揀速遞時發現，速遞員們在分揀時為求速度，速遞會被丟入各個不同區域的大袋。很多時候，速遞員重重的把貨品摔在地上或者牆上。

該網點每天分揀速遞的時間為早7點至9點以及中午1點至3點兩個時段。每天早上速遞員都會來到網點，從車上卸下上千件速遞。在卸車的時候，速遞員會在面包車裡將速遞拋出扔在地上，隨著速遞不斷被扔出，越堆越高。當面包車內的速遞快拋完時，車內的速遞員會用腳將剩余的速遞踢出車內，直到將速遞全部踢出面包車。

隨後速遞員會按照地址區域將速遞分揀，由於速遞太多，堆滿整個庫房，速遞員在分揀的時候，往往是看一眼地址後，就把速遞扔到相應的位置，最遠的距離足有10米。在大約近1小時的分揀過程中，庫房裡充滿了劈裡啪啦的速遞摔落的聲音，丟快遞砸到人的事件則時有發生。

內地記者注意到，速遞員分揀速遞的時候，並不會特別注意速遞包裹內是否為易碎品，速遞都會被扔來扔去，對此速遞員也習以為常。有速遞員說：「我們一定要速度快，分揀過程會佔據我們額外的時間，這個過程我們是沒有錢拿的，只有送出去一個件才有一個件的錢。」

「郵寄物品保丟不保損。如果在郵寄過程中，沒有填寫保價，物品丟失，會按照郵費的3至5倍賠償。如果在郵寄過程中，物品損壞，申通速遞是不會給予任何賠償的。」一位在申通速遞工作時間較長的速遞員告訴記者。

在分揀過程中，裝食品的速遞紙盒破損，速遞員有時會把破損的地方撕開，把裡面的食品拿出來裝進自己的口袋。記者在分揀時曾多次見到速遞員從速遞箱中取出蘋果，小吃，方便麪等食品，裝入自己的口袋。速遞主管看見後還調侃的說：「嘿，少拿點，別讓人家看出來了。」

11月13日早7點，一名速遞員在分揀時，看到腳下的速遞箱子破了個洞，於是伸手從箱子破洞處掏出一個棗子，隨手就放進嘴裡，然後繼續若無其事的把速遞扔向分揀區域。

針對速遞員隨手偷拿速遞物品的事情，速遞員們不以為然。一名申通速遞員告訴記者：「沒事兒，外包裝完好，裡面東西......是吧。尤其是水果，你卸車的時候渴了，偷了吃了一個，偷倆也沒關係。水果是沒法拒收。」

除了偷吃東西，有時候速遞員也會把破損的包裹裡的東西拿出來擺弄。11月11日早8點，一名申通速遞員在分揀時看到一個包裹出現了破損，於是就把手伸入破損的洞內，掏出了包裹內的東西。當看到是一個女性用的成人用品後，這名速遞員還拿在手裡把玩，並跟旁邊的速遞員同事開著玩笑：「你拿走玩吧，沒結婚的也能玩。」隨後，這名速遞員又把這個成人用品塞入速遞箱中。

內地法例嚴禁拋扔踩踏盜竊郵件，違者會被罰款。

五毛快入擁護支那，係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東